\documentclass[french]{article}
\usepackage[%light, eurosym,
]{kpfonts-otf} % Charge tout : unicode et tout et tout
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, hmargin=2.5cm]{geometry} %.5 pour twocolumn
\usepackage[indent]{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\sisetup{locale = FR,detect-all}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{graphicx} % insertion d’image
\usepackage{array} % correctifs et amélioration tableau
\usepackage{tabularray}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{pifont}
\usepackage{caption}
\usepackage{minted}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[type={CC},modifier={by},version={4.0},]{doclicense} % après hyperref
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{minted, skins}
% 
\usepackage{babel}
%
\definecolor{ardoise}{rgb}{.35, .37, .42}
\newtcblisting{python}{
  listing engine=minted,
  minted language=python,
  minted options={breaklines,autogobble,linenos,numbersep=3mm},
  enhanced,
  colback=black!3!white, 
  toprule=1pt, 
  bottomrule=1pt,
  leftrule=0pt, 
  rightrule=0pt, 
  colframe=ardoise, 
  arc=0mm, 
  attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
  title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
  coltitle= black, 
  boxed title style={colback=white},
  listing only,
}
%
% en-tête------------------------------------------------------------------------
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage} % Pour la numérotation des pages 
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{1pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{Édité le \today}
\renewcommand\footrulewidth{1pt}
\fancyfoot[L]{\textcolor{lightgray}{Physique Chimie}}
\fancyfoot[C]{\thepage /\pageref*{LastPage}}
\fancyfoot[R]{\raisebox{-9pt}{\doclicenseImage[imagewidth=1.9cm]}} 
% ---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\begin{center}
	{\sc\huge\ notice}
	
	\huge{\textbf{Graphiques avec Python}} 

\begin{tikzpicture}
	\draw (0,0) -- (5,0);
      \end{tikzpicture}
\end{center}
% ----------------------------------------------------------	
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=.8]{graphique}
	
	\qrcode[hyperlink,
        height=1.5cm]{https://tube-sciences-technologies.apps.education.fr/w/m9zJe9P2581RMsvrzr2dzF}
	
	\url{https://tube-sciences-technologies.apps.education.fr/w/m9zJe9P2581RMsvrzr2dzF}
\end{figure}

\tableofcontents

\clearpage
\section{Tracer un graphique simple}
\subsection{Graphique simple}
Pour Tracer un graphique on utilise le module matplotlib.pyplot.
\begin{python}
import matplotlib.pyplot as plt 
# Valeurs expérimentales
x = [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]
y = [0, 2, 4, 6, 8, 10, 12]
plt.plot(x, y, "o") # tracer des points expérimentaux
plt.show() # Affichage du graphique
\end{python}

\subsection{Les axes}
Pour ajouter des titres et choisir les valeurs min et max des axes : 
\begin{python} 
plt.ylabel("titre_y") 
plt.xlabel("titre_x") 
plt.xlim(xmin, xmax)
plt.ylim(ymin, ymax)
plt.show()
\end{python}
\subsection{Légende et grille}
Pour rendre le graphique plus jolie, on peut ajouter un nom à une courbe et l'afficher sur
le graphique ou encore ajouter une grille:
\begin{python}
plt.plot(x, y, "o", label=" courbe 1") 
plt.legend()
plt.grid()
plt.show() # Affichage du graphique
\end{python}

\section{Ajouter une grandeur calculée}
Pour ajouter une grandeur calculée à partir des valeurs expérimentales on utilise un
boucle "for".

Il peut être nécessaire d'importer le module maths si on a besoin de fonction
mathématique.
\begin{python}
from math import *

x = [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]
y = [0, 2, 4, 6, 8, 10, 12]	
N = len(y) # nombre de valeur de la liste y
y2 = [] # Création d'un tableau vide 
for i in range(N): # Pr ttes les valeurs du tableau y
# ajouter  5y + 2 au tableau y2
    y2.append(5 * y[i] + 12) 
\end{python}


\section{Régression linéaire}
\subsection{Pour une fonction linéaire}
\begin{python}
import matplotlib.pyplot as plt
from math import *

# Valeurs expérimentales #
x = [1, 2, 3, 4, 5, 6]
y = [2, 4, 6, 8, 10, 12]
# Détermination du coeff directeur moyen
N = len(y)
a = []
for i in range(N):
    a.append(y[i] / x[i])
a_m = sum(a) / N

# Calcul des valeurs de la modélisation:
x_mod = [0] + x # Pr voir que la courbe passe par O
y_mod = []
for i in range(N+1): # On a une valeur en plus avec le 0
    y_mod.append(a_m * x_mod[i])
    
# Tracer du nuage de point et de la courbe de tendance
plt.plot(x, y, 'o') 
plt.plot(x_mod, y_mod, 'r-') 

# Affichage du resultat dans la console:
print("coefficient directeur: a =", a_m)

plt.show()
	\end{python}
\clearpage
\subsection{Pour une fonction affine}
Pour déterminer l'équation d'une courbe de tendance affine, on utilise la fonction
linregress du module scipy.stats.  Et on procède de manière similaire pour le tracer de la
courbe.  
\begin{python}
import matplotlib.pyplot as plt
from scipy.stats import linregress

# Valeurs expérimentales #
x = [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]
y = [0, 2, 4, 6, 8, 10, 12]

N = len(y)

# Regression lineaire 
params = linregress(x,y)
a = params[0] # On récupère le coeff directeur
b = params[1] # On récupère l'ordonnée à l'orgine
coeff_corr = params[2] #  coeff de corrélation

# Calcul des valeurs de la modélisation:
y_mod = []
for i in range(N):
    y_mod.append(a * x[i] + b ) 

# Tracé du graphique
plt.plot(x, y, 'o')  points expérimentaux
plt.plot(x, y_mod, 'r-')  courbe de tendance

# Affichage des résultats
print("a = ", a)
print("b = ", b)
print("Coefficient_de_correlation:", coeff_corr)

plt.show()
\end{python}

\end{document}
